[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt{ frac{20}{3}} times sqrt{ frac{6}{5}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( 3 sqrt{2} )",
        "choice4": "( 4 sqrt{2} )",
        "choice5": "( 5 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "다항식 ((2x 1)(x+3) ) 의 전개식에서 (x )의 계수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( sin 60^ circ times cos 30^ circ ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{8} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(y x^2 + 4x + 3 ) 의 그래프의 꼭짓점의 (y ) 좌표는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "한 달 동안의 봉사 시간이 6시간 이상 12시간 미만인 학생의 수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "그림과 같이 삼각형 ( ABC )의 외심을 ( O )라 하자. ( angle OBC 17^ circ ); ( angle OCA 52^ circ )일 때, 각 ( OAB )의 크기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18°",
        "choice2": "19°",
        "choice3": "20°",
        "choice4": "21°",
        "choice5": "22°",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "일차부등식 ( frac{x+5}{2} x leq a ) 의 해가 (x geq 4 )일 때, 실수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "그림과 같이 밑면의 반지름의 길이가 3이고 높이가 8인 원뿔과 밑면의 반지름의 길이가 2인 원기둥이 있다. 두 입체도형의 부피가 같을 때, 원기둥의 겉넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(32 pi )",
        "choice2": "(34 pi )",
        "choice3": "(36 pi )",
        "choice4": "(38 pi )",
        "choice5": "(40 pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(ax + 4y 12, 2x + ay a + 5 ) 의 그래프의 교점이 (y )축 위에 있을 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(2 sqrt{6} )보다 크고 (5 + sqrt{15} )보다 작은 정수의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "세 변의 길이가 각각 (x ), (x+1 ), (x+3 )인 삼각형이 직각삼각형일 때, (x )의 값은? (단, (x > 2 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{3} )",
        "choice2": "(2 + sqrt{3} )",
        "choice3": "(1 + 2 sqrt{3} )",
        "choice4": "(3 sqrt{3} )",
        "choice5": "(2 + 2 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이 학교에서 구입한 구슬의 총 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "800",
        "choice2": "1050",
        "choice3": "1300",
        "choice4": "1550",
        "choice5": "1800",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "이 공통인 해를 갖도록 하는 모든 실수 (k ) 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 반비례 관계 ( y frac{a}{x} (a>0) )의 그래프가 두 직선 (x 2 ), (y 2 )와 만나는 점을 각각 A, B라 하자. 점 (C(2, 2) )에 대하여 사각형 OACB의 넓이가 ( frac{22}{7} )일 때, 상수 (a )의 값은? (단, O는 원점이고, 점 A의 y좌표는 2보다 작다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{7} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{8}{7} )",
        "choice4": "( frac{9}{7} )",
        "choice5": "( frac{10}{7} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "위의 산점도에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄷ 6. ㄴ, ㄷ 7. ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "서로 다른 네 실수 (a, b, frac{1}{6}, frac{2}{3} )에 대응하는 점을 수직선 위에 나타내면 이웃한 두 점 사이의 거리가 모두 같다. (ab < 0 )일 때, (a+b )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} )",
        "choice2": "( frac{5}{6} )",
        "choice3": "( frac{11}{12} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{13}{12} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "한 개의 주사위를 두 번 던져서 나오는 눈의 수를 차례로 (a, b )라 하자. (a^2 times 3^b times 5 )가 (2^2 times 3^5 )의 배수일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{7}{36} )",
        "choice3": "( frac{2}{9} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{18} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 ∠ABC 60°인 삼각형 ABC의 두 변 AB, AC의 중점을 각각 D, E라 하자. 선분 DE를 지름으로 하는 원이 선분 BC와 접할 때, 이 원이 선분 AB와 만나는 점 중 D가 아닌 점을 F라 하자. 다음은 삼각형 ABC의 넓이가 16일 때, 삼각형 AFE의 넓이를 구하는 과정이다. 원의 반지름의 길이를 r라 하면 DE 2r, BC 4r이다. 점 A에서 선분 BC에 내린 수선의 발을 H라 하면 AH (가) × r이고, △ABC 16이므로 r (나)이다. 삼각형 ADE와 삼각형 ABC는 서로 닮았으므로 △ADE 4이다. 삼각형 FDE에서 꼭짓점 F는 원 위의 점이므로 삼각형 FDE의 넓이는 (다)이다. 따라서 구하는 삼각형 AFE의 넓이는 4 − (다)이다. 위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 a, b, c라 할 때, a × b × c의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 ( AB AC )인 이등변삼각형 ( ABC )에 외접하는 원이 있다. 선분 ( AC ) 위의 점 ( D )에 대하여 원과 직선 ( BD )가 만나는 점 중 ( B )가 아닌 점을 ( E )라 하자. ( AE 2BC ), ( CD 1 )이고 ( angle ADB + angle AEB 180^ circ )일 때, 선분 ( BC )의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "(1 + sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "(4 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 제1사분면 위의 점 (A )를 꼭짓점으로 하는 이차함수 (y ax^2 + bx )의 그래프가 직선 (x 3 )에 대하여 대칭이다. 점 (B(0, frac{10}{3}) ) 에서 선분 (OA )에 내린 수선의 발 (H )에 대하여 ( overline{BH} 2 )일 때, (a+b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이고, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{20}{9} )",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{22}{9} )",
        "choice4": "( frac{23}{9} )",
        "choice5": "( frac{8}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC )에서 선분 (AB ) 위의 점 (D )에 대하여 (BD 2AD )이다. 점 (A )에서 선분 (CD )에 내린 수선의 발 (E )에 대하여 (AE 4 ), (BE CE 10 )일 때, 삼각형 (ABC )의 넓이는? (단, ( angle CAB > 90^ circ )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "69",
        "choice2": "72",
        "choice3": "75",
        "choice4": "78",
        "choice5": "81",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "일차함수 ( y 3x + a )의 그래프가 점 ( 3, 2)를 지날 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "확인했습니다. 요청하신 부분은 다음과 같습니다 다항식 ( x^2 2x 80 )이 ( x + a )를 인수로 가진다. ( a )가 자연수일 때, ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "그림과 같이 오각형 ABCDE에서 ∠A 105°, ∠B x°, ∠C y°, ∠D 109°, ∠E 92°일 때, (x + y )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 234
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 두 자리의 자연수 (n )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 길이가 1인 선분 AB 위의 점 C에 대하여 선분 AC를 한 변으로 하는 정사각형 ACDE가 있다. 선분 CD를 삼등분하는 점 중 점 D에 가까운 점을 F라 하자. 정사각형 ACDE의 넓이와 삼각형 BFC의 넓이의 합이 ( frac{5}{8} )일 때, ( overline{AC} frac{q}{p} )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 반지름이 길이가 2이고 중심각의 크기가 (90^ circ )인 부채꼴 OAB가 있다. 선분 OA를 지름으로 하는 반원의 호 위의 점 P에 대하여 직선 OP가 호 AB와 만나는 점을 Q라 하고, 점 Q에서 선분 OA에 내린 수선의 발을 H라 하자. ( angle QOA 30^ circ )일 때, 삼각형 PHQ의 넓이는 ( frac{a sqrt{3} b}{4} )이다. (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "다음은 8명의 학생이 1년 동안 읽은 책의 권수를 조사하여 나타낸 자료이다. 4, 3, 12, 5, 4, (a ), (b ), (c ) 이 자료의 중앙값과 평균이 모두 7일 때, 분산을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "좌표평면에서 이차항의 계수가 양수인 이차함수 (y f(x) )의 그래프 위의 두 점 (A, B )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a < 2 < b )인 두 수 (a, b )에 대하여 (A(a, 1) ), (B(b, 1) )이다. (나) 점 (C(2, 1) )에 대하여 ( overline{AC} 3 overline{BC} )이다. 이차함수 (y f(x) ) 의 그래프 위의 점 (D ) 에 대하여 삼각형 (ADB ) 가 ( angle ADB 90^ circ ) 인 이등변삼각형이고 넓이가 16일 때, (f(8) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 AD // BC인 사다리꼴 ABCD에서 두 대각선의 교점을 E라 하자. 점 E를 지나고 선분 AD와 평행한 직선이 선분 CD와 만나는 점을 F라 하고, 두 선분 AC, BF의 교점을 G라 하자. AD 4, EF 3일 때, 사다리꼴 ABCD의 넓이는 삼각형 EGF의 넓이의 ( k )배이다. ( 9k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 320
    }
]